\beginsong{Per quando è tardi}[by={F. Guccini}]
\transpose{-3}

\beginverse*\nolyrics
\[C- | G# | F- | G-]
\endverse

\beginverse
Quando è \[C-]tardi
e \[F-]per le strade scivolano \[C-]sguardi
di \[A#]gente che ha solo fretta di tor\[D#]nare
e i \[G#]cinema si chiudono e i caf\[G]fè
si \[G]vuotano.
\endverse

\beginverse*\chordsoff
Per le strade
assieme al freddo e ai tristi canti opachi
sono rimasti gli ultimi ubriachi
un \[G#]ciondolare stanco verso il \[G]giorno
che ver\[G]rà.
\endverse

\beginchorus
Si d\[C]iscute
\[A#]delle rivoluzioni mai vis\[C]sute
e \[A#]degli amori fatti di be\[C]vute
e \[G#]{di carriere} morte nel bic\[G]chiere.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Nelle sere
a gambe aperte con il mondo in mano
cantando mentre guardano lontano
come se fosse in faccia all'universo.
\endverse

\beginchorus
E li vedi
passare lenti strascicando i piedi
parlare forte a tutti o a nessuno
o piangere aggrappati ai muri stanchi \brk ed addormentati.
\endchorus

\beginverse
L'ora vola
il vino amico uccide o li consola
il vino li fa vivere o morire
e la tristezza solita o li uccide
o se ne va.
\endverse

\beginchorus
Nella stanca
mattina che si riempie già di vita
piangendo un'altra notte che è finita
\chordson
at\[G#]tender non sai \[G]dove
quando il \[C-]buio \[G]torne\[C-]rà,
\chordsoff
attender non sai dove
quando il buio tornerà.
\endchorus

\endsong
